---
title: >-
    شمارهٔ ۴۶۲
---
# شمارهٔ ۴۶۲

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>رحمش نمی‌آید به من چندانکه می‌سوزم نفس</p></div>
<div class="m2"><p>من تنگ‌تر سازم نفس او تنگ‌تر سازد قفس</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>من خود فتادم از نفس، یکم دم نگفتی ناله بس</p></div>
<div class="m2"><p>مردم من ای فریادرس، فریادرس، فریادرس</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>در هجر آن روی چو مه و زیاد آن زلف سیه</p></div>
<div class="m2"><p>در دیده می‌غلتد نگه در سینه می‌پیچد نفس</p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>کس خود نمی‌داند کیم حیران چنین بهر چیم</p></div>
<div class="m2"><p>من آنکه بودم خودنیم، چون من مبادا هیچ‌کس</p></div></div>
<div class="b" id="bn5"><div class="m1"><p>من رهروی‌ام ناتوان وامانده‌ای از کاروان</p></div>
<div class="m2"><p>افتاده دور از همرهان، گم کرده آواز جرس</p></div></div>
<div class="b" id="bn6"><div class="m1"><p>آن چین زلف مشک بیز آن کاکل مرغوله ریز</p></div>
<div class="m2"><p>بسته است بر من در گریز این راه پیش آن راهِ پس</p></div></div>
<div class="b" id="bn7"><div class="m1"><p>در وادی عشق و جنون در من نمی‌گیرد فسون</p></div>
<div class="m2"><p>از خانه کی آید برون، ترسد اگر دزد از عسس!</p></div></div>
<div class="b" id="bn8"><div class="m1"><p>هر چند در فقر و فنا هستم غریب و بی‌نوا</p></div>
<div class="m2"><p>با کس ندارم التجاوز کس ندارم ملتمس</p></div></div>
<div class="b" id="bn9"><div class="m1"><p>از بس که نالیدی چونی و ز بس که جوشیدی چو می</p></div>
<div class="m2"><p>کشتی تو ما را، تا به کی! فیّاض بس فیّاض بس</p></div></div>